<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dokumentation on O'Town Makerspace — Community Workshop in Odense</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/</link><description>Recent content in Dokumentation on O'Town Makerspace — Community Workshop in Odense</description><generator>Hugo</generator><language>da</language><atom:link href="https://makerspace.olaru.dk/da/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vedtægter</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/articles-of-association/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/articles-of-association/</guid><description>&lt;h2 id="1-navn-og-status"&gt;1. Navn og status&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens navn er The O&amp;rsquo;Town Garage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen er registreret som en dansk &amp;ldquo;Forening&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningens hjemsted er i Odense.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="2-formål"&gt;2. Formål&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens formål er at fremme viden om og brug af teknologi inden for design og kreativt håndværk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen stiller et fælles makerspace til rådighed, hvor medlemmer kan dele deres fælles interesse for teknologi og håndværk, mødes og arbejde på deres projekter og lære af hinanden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen afholder aktiviteter og workshops, der er uddannelsesmæssige og fremmer et produktivt og socialt miljø.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="3-medlemskab"&gt;3. Medlemskab&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Medlemskab er åbent for enhver person over 18 år, der støtter foreningens formål.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen kan dispensere for en person under 18 år til at blive medlem. Bestyrelsen kan fastsætte begrænsninger og betingelser for medlemskabet, som den finder passende.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen skal vedligeholde en medlemsaftale, der fastlægger kravene og privilegierne for medlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemskabet er gyldigt fra det øjeblik, tilmeldingsprocessen på hjemmesiden er fuldført, og den første betaling er gennemført. Dette inkluderer accept af &amp;ldquo;medlemsbetingelserne&amp;rdquo; og gennemførelse af betalingsmetoden.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kontingent forfalder månedligt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opsigelse og ændring af medlemskabet kan ske til enhver tid, inden næste betaling. Ved opsigelse er medlemskabet gyldigt i én måned efter den seneste betaling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemskab gælder for abonnementsbetalingsperioden og ophæves automatisk, hvis et medlem er tre (3) måneder i restance.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemskab kan ufrivilligt opsiges for et medlem, hvis handlinger vurderes at stride imod foreningens formål eller interesser, ved flertalsafgørelse af bestyrelsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En ansøgning om medlemskab kan afvises, hvis ansøgeren har ubetalt gæld til foreningen, eller hvis ansøgeren er blevet ekskluderet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemmer hæfter ikke for foreningens gæld.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemmer er økonomisk ansvarlige for skade eller ødelæggelse af foreningens udstyr og aktiver som følge af forsømmelse eller misbrug.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="4-generalforsamlinger"&gt;4. Generalforsamlinger&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Generalforsamlingen er foreningens øverste myndighed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den ordinære generalforsamling afholdes årligt, mellem 10 og 14 måneder efter den foregående generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indkaldelse skal ske mindst fire uger i forvejen med angivelse af dagsordenen for medlemmerne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ret til at deltage og stemme på generalforsamlingen kræver medlemskab af foreningen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilmelding til foreningen skal være sket senest 7 dage før den ordinære generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle forslag, der skal behandles på generalforsamlingen, skal være modtaget af bestyrelsen senest 14 dage før generalforsamlingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dagsorden for den ordinære generalforsamling:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Valg af dirigent, referent og to stemmetællere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsesformanden fremlægger årsberetningen om foreningens aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kasseren fremlægger årsberetningen om økonomien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Godkendelse af budget.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af formand.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af kasserer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af et til tre bestyrelsesmedlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af revisor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af nul til to suppleanter til de ordinære bestyrelsesmedlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fremlæggelse af og afstemning om forslag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eventuelt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referatet skal offentliggøres senest en måned efter generalforsamlingen sammen med bestyrelsens vision for året.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generalforsamlingen træffer sine beslutninger med simpelt flertal blandt de fremmødte, undtagen ved ændringer af vedtægterne, hvor der kræves to tredjedeles flertal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afstemning sker ved håndsoprækning eller skriftlig anonym afstemning, hvis en eller flere deltagere ønsker det.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis et medlem ikke kan deltage i generalforsamlingen, kan medlemmet overføre sin stemme til et deltagende medlem ved en underskrevet fuldmagt. Et medlem kan kun bære ét andet medlems stemme, og dokumentet skal forelægges dirigenten ved generalforsamlingens start.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="5-ekstraordinære-generalforsamlinger"&gt;5. Ekstraordinære generalforsamlinger&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En ekstraordinær generalforsamling skal afholdes, hvis et flertal af bestyrelsen finder det nødvendigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mindst en tredjedel af medlemmerne kan anmode om en ekstraordinær generalforsamling ved at indsende en skriftlig begrundet anmodning til bestyrelsesformanden.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En medlemsanmodet generalforsamling skal afholdes senest fem uger efter, at anmodningen er modtaget af bestyrelsen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indkaldelsesfristen for en ekstraordinær generalforsamling følger de samme regler som for den ordinære generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="6-bestyrelsen"&gt;6. Bestyrelsen&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens daglige ledelse varetages af bestyrelsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen vælges af generalforsamlingen for en periode på et år.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen skal lede foreningen i overensstemmelse med dens vedtægter og generalforsamlingens beslutninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen består af: bestyrelsesformand, kasserer og et (1) til tre (3) ordinære bestyrelsesmedlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referater fra bestyrelsesmøder skal offentliggøres senest fjorten dage efter mødet.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Alle bestyrelsesmøder er åbne for deltagelse af medlemmer, men de har ikke stemmeret.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen har ret til at lukke bestyrelsesmøder helt eller delvist, når der behandles følsomme emner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afstemning på bestyrelsesmødet afgøres ved simpelt flertal.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beslutninger træffes ved et quorum med mindst tre (3) bestyrelsesmedlemmer til stede.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen fastsætter selv sin forretningsorden. Den kan oprette underudvalg til at håndtere definerede opgaver og projekter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis et ordinært bestyrelsesmedlem fratræder sin post, vil den resterende bestyrelse udpege en af suppleanterne til posten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen skal tildele bestyrelsesmedlemmer følgende opgaver: PR-styring, eventkoordinering og vedligeholdelse af aktiver.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="7-økonomi-budget-og-regnskab"&gt;7. Økonomi, budget og regnskab&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens regnskabsår løber fra 1. januar til 31. december.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen er ansvarlig for budget og regnskab og er ansvarlig over for generalforsamlingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningens regnskab føres af kassereren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen skal have en foreningskonto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regnskabet revideres af den på generalforsamlingen valgte revisor.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Den på generalforsamlingen valgte revisor må ikke være bestyrelsesmedlem.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="8-tegningsret"&gt;8. Tegningsret&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningen tegnes af bestyrelsesformanden og to (2) andre bestyrelsesmedlemmer.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ved optagelse af lån eller ved salg af ejendom, hvis værdi overstiger 9.000 kr., tegnes foreningen af den samlede bestyrelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kassereren kan nedlægge veto mod enhver økonomisk beslutning, hvis kassereren vurderer den uholdbar i forhold til budgettet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="9-ansvarsbegrænsning"&gt;9. Ansvarsbegrænsning&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningen hæfter kun for sine forpligtelser med foreningens aktiver til enhver tid. Der er ingen personlig hæftelse for foreningens medlemmer eller bestyrelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="10-aftaler"&gt;10. Aftaler&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Udformning og ordlyd af forslag til vedtægtsændringer kan ændres af generalforsamlingen, så længe disse ændringer ikke væsentligt ændrer forslaget.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vedtægtsændringer træder i kraft efter afslutningen af den generalforsamling, hvor de blev vedtaget.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="11-opløsning"&gt;11. Opløsning&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Opløsning af foreningen kan kun finde sted med to tredjedeles flertal af de fremmødte på to på hinanden følgende generalforsamlinger, hvoraf den ene skal være en ordinær generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ved opløsning overføres foreningens resterende aktiver til en eller flere velgørende foreninger i overensstemmelse med generalforsamlingens beslutning.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>Medlemsbetingelser</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/terms-of-membership/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/terms-of-membership/</guid><description>&lt;h2 id="1-omfang"&gt;1. Omfang&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Disse medlemsbetingelser omfatter alle faciliteter, værksteder, lejede lokaler og garager, der drives af &amp;ldquo;The O&amp;rsquo;Town Garage Forening&amp;rdquo;. Disse omtales samlet som &amp;ldquo;faciliteter&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;facilitet&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Underskriveren af disse betingelser omtales som &amp;ldquo;medlem&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;medlemmer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-adgang-og-åbningstider"&gt;2. Adgang og åbningstider&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et medlemskab giver adgang til faciliteterne, maskiner og værktøj i åbningstiden. Specifikke maskiner og værktøj kræver en licens, før du har lov til at betjene dem, enten selvstændigt eller under vejledning af et andet medlem. Se punkt &amp;ldquo;15. LICENS&amp;rdquo; for yderligere information.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cookie- og privatlivspolitik</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/cookies-and-privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/cookies-and-privacy-policy/</guid><description>&lt;h2 id="1-cookiepolitik"&gt;1. Cookiepolitik&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der anvendes cookies på denne hjemmeside. En cookie er en lille fil, der gemmes i din browser og bruges til at genkende din computer eller dit operativsystem, når du besøger vores side. Cookies:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kan ikke se, hvem du er, eller få adgang til andre personlige oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan ikke sprede malware, virus eller andre skadelige effekter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Giver anonyme data til hjemmesiden, og ingen data deles med tredjeparter.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="11-hvordan-cookies-bruges-på-siden"&gt;1.1 Hvordan cookies bruges på siden&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cookies sporer statistik om klikrater og antallet af brugere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sessionscookies husker dine loginoplysninger og er essentielle for brug af siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uden sessionscookies skal du genindtaste loginoplysninger og kan ikke administrere jobtilbud som organisation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sessionscookies forbliver aktive, mens din browser er åben, og slettes, når den lukkes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="12-trafikmåling-google-analytics"&gt;1.2 Trafikmåling (Google Analytics)&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cookies fra Google Analytics bruges til at måle trafik på siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For at fravælge Google Analytics, brug &lt;a href="http://tools.google.com/dlpage/gaoptout"&gt;http://tools.google.com/dlpage/gaoptout&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="13-opbevaring-og-sletning-af-cookies"&gt;1.3 Opbevaring og sletning af cookies&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cookies gemmes i din browser og sletter sig selv efter nogle måneder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cookies fornyes ved hvert besøg på siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kan fjerne cookies ved hjælp af &lt;a href="http://minecookies.org/cookiehandtering/"&gt;http://minecookies.org/cookiehandtering/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For at undgå eller blokere cookies, brug &lt;a href="http://minecookies.org/cookiehandtering/"&gt;http://minecookies.org/cookiehandtering/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="2-privatlivspolitik"&gt;2. Privatlivspolitik&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="21-brug-af-personlige-oplysninger"&gt;2.1 Brug af personlige oplysninger&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Personlige oplysninger deles aldrig med tredjeparter uden dit udtrykke samtykke.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi indsamler kun personlige oplysninger, du giver under registrering.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oplysninger bruges til at implementere betingelserne og forbedre tjenester, teknologi og produkter gennem analyse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="22-generel-brug-af-data"&gt;2.2 Generel brug af data&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vi indsamler nødvendige oplysninger for at muliggøre kontakt mellem organisationen, medlemmer og frivillige.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data bruges til brugerundersøgelser, kundesupport og opfyldelse af aftaler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opbevarede data for medlemmer og frivillige omfatter:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Navn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontaktoplysninger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licenser til værktøj eller maskiner i foreningen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="23-dine-rettigheder-under-gdpr--persondataforordningen"&gt;2.3 Dine rettigheder (under GDPR / persondataforordningen)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til indsigt:&lt;/strong&gt; Du kan få adgang til de oplysninger, vi har om dig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til rettelse:&lt;/strong&gt; Du kan rette forkerte oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til sletning:&lt;/strong&gt; Du kan få dine personlige oplysninger slettet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til indsigelse:&lt;/strong&gt; Du kan gøre indsigelse mod behandlingen eller begrænse brugen af dine personlige oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til dataportabilitet:&lt;/strong&gt; Du kan eksportere dine data i et almindeligt brugt format.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til at tilbagetrække samtykke:&lt;/strong&gt; Du kan tilbagetrække samtykke til enhver tid (gældende fra tilbagetrækningstidspunktet).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til at klage:&lt;/strong&gt; Du kan indgive en klage til &lt;em&gt;Datatilsynet&lt;/em&gt; (&lt;a href="https://www.datatilsynet.dk"&gt;www.datatilsynet.dk&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="24-beskyttelse-af-følsomme-personoplysninger-i-opslag"&gt;2.4 Beskyttelse af følsomme personoplysninger i opslag&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Brugere må ikke offentliggøre personligt identificerbare eller følsomme oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Følsomme data omfatter:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Race og etnisk oprindelse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Politisk overbevisning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Religiøs eller filosofisk overbevisning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fagforeningsmæssigt tilhørsforhold&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Genetiske eller biometriske data&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Helbredsoplysninger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seksuelle forhold eller orientering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eventuelle fundne følsomme oplysninger vil blive slettet, og brugeren vil blive underrettet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="25-sikkerhed-og-beskyttelse-af-personlige-oplysninger"&gt;2.5 Sikkerhed og beskyttelse af personlige oplysninger&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Personlige oplysninger opbevares sikkert i henhold til persondataloven.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data opbevares på computere med begrænset adgang i sikrede faciliteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overførsel af data via internettet indebærer risici; brugere videregiver personlige oplysninger efter eget skøn.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item></channel></rss>