<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Artikler on O'Town Makerspace</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/</link><description>Recent content in Artikler on O'Town Makerspace</description><generator>Hugo</generator><language>da</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://makerspace.olaru.dk/da/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>En begynderguide til at skaffe råmaterialer til dine makerspace-projekter</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/sourcing-materials/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/sourcing-materials/</guid><description>&lt;p&gt;At starte et nyt projekt i makerspacet er spændende, men at vide, hvor du kan få dine råmaterialer, kan være en udfordring — især for nye makere. Uanset om du arbejder med træ, metal, tekstiler, elektronik eller bruger CNC-værktøj, kan en række overkommelige og tilgængelige kilder få dig i gang. Her er en oversigt over vigtige materialkilder til at inspirere dit næste projekt:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="træarbejde--cnc-materialer"&gt;Træarbejde &amp;amp; CNC-materialer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uanset om du laserskærer eller arbejder i hånden, er træ et grundmateriale. Kig efter:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Byg en skræddersyet MIDI-controller fra bunden</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/building-a-custom-midi-controller/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/building-a-custom-midi-controller/</guid><description>&lt;p&gt;Det startede, som de fleste projekter i makerspacet gør — med en halvfærdig idé og en kop kaffe. Jeg ville have en MIDI-controller skræddersyet til mit live-performancesetup: noget kompakt, med præcis de knapper og knapper, jeg har brug for, og intet, jeg ikke har.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="hvorfor-bygge-din-egen"&gt;Hvorfor bygge din egen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Standardmæssige MIDI-controllere er gode, men de er designet til alle. Hvis du har en specifik arbejdsgang — for eksempel at styre Ableton Live med den ene hånd, mens du justerer effekter med den anden — gør et tilpasset layout hele forskellen. Desuden betyder det at bygge den selv, at du forstår hver eneste del af den, og du kan reparere eller modificere den når som helst.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>