<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hjem on O'Town Makerspace — Community Workshop in Odense</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/</link><description>Recent content in Hjem on O'Town Makerspace — Community Workshop in Odense</description><generator>Hugo</generator><language>da</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://makerspace.olaru.dk/da/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Axel Soll</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/axel-soll/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/axel-soll/</guid><description/></item><item><title>Hovedområde</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/main-area/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/main-area/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hovedområdet er hjertet af vores makerspace — et stort, åbent fælles arbejdsrum, hvor medlemmer samles for at arbejde på projekter, samarbejde og socialisere. Det fungerer som det centrale knudepunkt, der forbinder alle de specialiserede værksteder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="hvad-du-finder-her"&gt;Hvad du finder her&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Store arbejdsborde&lt;/strong&gt; – til samling, planlægning og generelt projektarbejde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fælles håndværktøj&lt;/strong&gt; – til hurtige opgaver, der ikke kræver et dedikeret værksted&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Whiteboards og planlægningsplads&lt;/strong&gt; – til at skitsere idéer og koordinere projekter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Komfortable siddepladser&lt;/strong&gt; – til pauser, samtaler og fællesskabsarrangementer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="brug"&gt;Brug&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hovedområdet er åbent for alle medlemmer i åbningstiden. Ryd venligst de fælles borde efter brug og stil alt værktøj tilbage på de anviste pladser.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Iustinian Olaru</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/iustinian-olaru/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/iustinian-olaru/</guid><description/></item><item><title>Michał Miłkowski</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/michal-milkowski/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/michal-milkowski/</guid><description/></item><item><title>Oscar Schofield</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/oscar-schofield/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/oscar-schofield/</guid><description/></item><item><title>Svend Linhus</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/svend-linhus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/about/team/svend-linhus/</guid><description/></item><item><title>3D Print</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/3dprint/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/3dprint/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vores makerspace har et fuldt udstyret 3D-printlab, perfekt til prototyper, produktdesign og kreative projekter. Med flere printere til rådighed kan medlemmer eksperimentere med forskellige materialer og printindstillinger for at bringe deres idéer til virkelighed.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tilgængelige-printere"&gt;Tilgængelige printere&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;5 × &lt;a href="https://help.prusa3d.com/product/mk3s"&gt;Prusa i3 MK3S&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – pålidelige FDM-printere i høj kvalitet med avancerede funktioner som automatisk sengeudjævning og filament-løb-ud-detektion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1 × Creality Ender 3&lt;/strong&gt; – en alsidig og begyndervenlig printer, ideel til simple projekter og eksperimentering.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="understøttede-materialer"&gt;Understøttede materialer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hvis du er ny inden for 3D-print, anbefaler vi at bruge PLA. Vi har mange farver, du kan begynde at lege med. For alle andre materialer forudsætter vi, at du ved, hvad du laver, og kan tage dig af simpel vedligeholdelse af 3D-printeren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vedtægter</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/articles-of-association/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/articles-of-association/</guid><description>&lt;h2 id="1-navn-og-status"&gt;1. Navn og status&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens navn er The O&amp;rsquo;Town Garage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen er registreret som en dansk &amp;ldquo;Forening&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningens hjemsted er i Odense.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="2-formål"&gt;2. Formål&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens formål er at fremme viden om og brug af teknologi inden for design og kreativt håndværk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen stiller et fælles makerspace til rådighed, hvor medlemmer kan dele deres fælles interesse for teknologi og håndværk, mødes og arbejde på deres projekter og lære af hinanden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen afholder aktiviteter og workshops, der er uddannelsesmæssige og fremmer et produktivt og socialt miljø.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="3-medlemskab"&gt;3. Medlemskab&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Medlemskab er åbent for enhver person over 18 år, der støtter foreningens formål.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen kan dispensere for en person under 18 år til at blive medlem. Bestyrelsen kan fastsætte begrænsninger og betingelser for medlemskabet, som den finder passende.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen skal vedligeholde en medlemsaftale, der fastlægger kravene og privilegierne for medlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemskabet er gyldigt fra det øjeblik, tilmeldingsprocessen på hjemmesiden er fuldført, og den første betaling er gennemført. Dette inkluderer accept af &amp;ldquo;medlemsbetingelserne&amp;rdquo; og gennemførelse af betalingsmetoden.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kontingent forfalder månedligt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opsigelse og ændring af medlemskabet kan ske til enhver tid, inden næste betaling. Ved opsigelse er medlemskabet gyldigt i én måned efter den seneste betaling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemskab gælder for abonnementsbetalingsperioden og ophæves automatisk, hvis et medlem er tre (3) måneder i restance.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemskab kan ufrivilligt opsiges for et medlem, hvis handlinger vurderes at stride imod foreningens formål eller interesser, ved flertalsafgørelse af bestyrelsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En ansøgning om medlemskab kan afvises, hvis ansøgeren har ubetalt gæld til foreningen, eller hvis ansøgeren er blevet ekskluderet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemmer hæfter ikke for foreningens gæld.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medlemmer er økonomisk ansvarlige for skade eller ødelæggelse af foreningens udstyr og aktiver som følge af forsømmelse eller misbrug.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="4-generalforsamlinger"&gt;4. Generalforsamlinger&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Generalforsamlingen er foreningens øverste myndighed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den ordinære generalforsamling afholdes årligt, mellem 10 og 14 måneder efter den foregående generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indkaldelse skal ske mindst fire uger i forvejen med angivelse af dagsordenen for medlemmerne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ret til at deltage og stemme på generalforsamlingen kræver medlemskab af foreningen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilmelding til foreningen skal være sket senest 7 dage før den ordinære generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle forslag, der skal behandles på generalforsamlingen, skal være modtaget af bestyrelsen senest 14 dage før generalforsamlingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dagsorden for den ordinære generalforsamling:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Valg af dirigent, referent og to stemmetællere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsesformanden fremlægger årsberetningen om foreningens aktiviteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kasseren fremlægger årsberetningen om økonomien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Godkendelse af budget.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af formand.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af kasserer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af et til tre bestyrelsesmedlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af revisor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valg af nul til to suppleanter til de ordinære bestyrelsesmedlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fremlæggelse af og afstemning om forslag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eventuelt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referatet skal offentliggøres senest en måned efter generalforsamlingen sammen med bestyrelsens vision for året.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generalforsamlingen træffer sine beslutninger med simpelt flertal blandt de fremmødte, undtagen ved ændringer af vedtægterne, hvor der kræves to tredjedeles flertal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afstemning sker ved håndsoprækning eller skriftlig anonym afstemning, hvis en eller flere deltagere ønsker det.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis et medlem ikke kan deltage i generalforsamlingen, kan medlemmet overføre sin stemme til et deltagende medlem ved en underskrevet fuldmagt. Et medlem kan kun bære ét andet medlems stemme, og dokumentet skal forelægges dirigenten ved generalforsamlingens start.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="5-ekstraordinære-generalforsamlinger"&gt;5. Ekstraordinære generalforsamlinger&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En ekstraordinær generalforsamling skal afholdes, hvis et flertal af bestyrelsen finder det nødvendigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mindst en tredjedel af medlemmerne kan anmode om en ekstraordinær generalforsamling ved at indsende en skriftlig begrundet anmodning til bestyrelsesformanden.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En medlemsanmodet generalforsamling skal afholdes senest fem uger efter, at anmodningen er modtaget af bestyrelsen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indkaldelsesfristen for en ekstraordinær generalforsamling følger de samme regler som for den ordinære generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="6-bestyrelsen"&gt;6. Bestyrelsen&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens daglige ledelse varetages af bestyrelsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen vælges af generalforsamlingen for en periode på et år.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen skal lede foreningen i overensstemmelse med dens vedtægter og generalforsamlingens beslutninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen består af: bestyrelsesformand, kasserer og et (1) til tre (3) ordinære bestyrelsesmedlemmer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referater fra bestyrelsesmøder skal offentliggøres senest fjorten dage efter mødet.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Alle bestyrelsesmøder er åbne for deltagelse af medlemmer, men de har ikke stemmeret.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen har ret til at lukke bestyrelsesmøder helt eller delvist, når der behandles følsomme emner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afstemning på bestyrelsesmødet afgøres ved simpelt flertal.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beslutninger træffes ved et quorum med mindst tre (3) bestyrelsesmedlemmer til stede.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen fastsætter selv sin forretningsorden. Den kan oprette underudvalg til at håndtere definerede opgaver og projekter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis et ordinært bestyrelsesmedlem fratræder sin post, vil den resterende bestyrelse udpege en af suppleanterne til posten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen skal tildele bestyrelsesmedlemmer følgende opgaver: PR-styring, eventkoordinering og vedligeholdelse af aktiver.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="7-økonomi-budget-og-regnskab"&gt;7. Økonomi, budget og regnskab&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningens regnskabsår løber fra 1. januar til 31. december.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bestyrelsen er ansvarlig for budget og regnskab og er ansvarlig over for generalforsamlingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningens regnskab føres af kassereren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foreningen skal have en foreningskonto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regnskabet revideres af den på generalforsamlingen valgte revisor.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Den på generalforsamlingen valgte revisor må ikke være bestyrelsesmedlem.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="8-tegningsret"&gt;8. Tegningsret&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningen tegnes af bestyrelsesformanden og to (2) andre bestyrelsesmedlemmer.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ved optagelse af lån eller ved salg af ejendom, hvis værdi overstiger 9.000 kr., tegnes foreningen af den samlede bestyrelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kassereren kan nedlægge veto mod enhver økonomisk beslutning, hvis kassereren vurderer den uholdbar i forhold til budgettet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="9-ansvarsbegrænsning"&gt;9. Ansvarsbegrænsning&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Foreningen hæfter kun for sine forpligtelser med foreningens aktiver til enhver tid. Der er ingen personlig hæftelse for foreningens medlemmer eller bestyrelse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="10-aftaler"&gt;10. Aftaler&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Udformning og ordlyd af forslag til vedtægtsændringer kan ændres af generalforsamlingen, så længe disse ændringer ikke væsentligt ændrer forslaget.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vedtægtsændringer træder i kraft efter afslutningen af den generalforsamling, hvor de blev vedtaget.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="11-opløsning"&gt;11. Opløsning&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Opløsning af foreningen kan kun finde sted med to tredjedeles flertal af de fremmødte på to på hinanden følgende generalforsamlinger, hvoraf den ene skal være en ordinær generalforsamling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ved opløsning overføres foreningens resterende aktiver til en eller flere velgørende foreninger i overensstemmelse med generalforsamlingens beslutning.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>Velkommen</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/welcome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/welcome/</guid><description>&lt;p&gt;Tak fordi du er blevet en del af vores fællesskab. Denne dokumentation hjælper dig med at komme i gang og få mest muligt ud af din oplevelse i makerspacet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>CNC-maskine</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/cnc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/cnc/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vores makerspace er udstyret med en &lt;strong&gt;Stepcraft 480 CNC-maskine&lt;/strong&gt;, designet til præcisionsfræsning, routing og udskæring. Det er et fremragende værktøj til at skabe detaljerede dele, skilte, prototyper og specialkomponenter i en lang række materialer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="specifikationer"&gt;Specifikationer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Model:&lt;/strong&gt; Stepcraft 480&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arbejdsområde:&lt;/strong&gt; 420 × 300 mm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Spindel:&lt;/strong&gt; Variabel hastighed, kompatibel med et bredt udvalg af bits&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Præcision:&lt;/strong&gt; ±0,1 mm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Styring:&lt;/strong&gt; PC-drevet via CNC-software&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="understøttede-materialer"&gt;Understøttede materialer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Træ og krydsfiner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plast (f.eks. akryl, polycarbonat)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aluminium (let fræsning)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="arbejdsgang"&gt;Arbejdsgang&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Design din del i CAD-software (f.eks. Fusion 360, FreeCAD eller SolidWorks).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opret værktøjsbaner i CAM-software (f.eks. Fusion 360 CAM, VCarve, EstlCAM).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eksportér G-kode til Stepcraft-controlleren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fastgør dit materiale på CNC-sengen med skruer. Sørg for, at skruerne ikke går igennem offerbrætten af fibertræ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montér det korrekte bit, sæt nulpunkter og kontrollér klaring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kør en simulation og testkørsel før fuld drift.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="sikkerhed--god-praksis"&gt;Sikkerhed &amp;amp; god praksis&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brug altid sikkerhedsbriller og høreværn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sørg for, at materialet er spændt godt fast for at undgå forskydning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold afstand til spindelbanen under drift.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lad aldrig maskinen køre uden opsyn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rens spåner og støv efter hver session med støvsugersystemet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ekstra-værktøj--udstyr"&gt;Ekstra værktøj &amp;amp; udstyr&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Spændetanger og bit-sæt (endefræsere, V-bits, kuglefræsere osv.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skydelærer til måling&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fastholdelsesfixture med skruer og klæbetape&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Støvsuger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sprayflaske til smøring under metalskæring&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="kom-godt-i-gang"&gt;Kom godt i gang&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nye medlemmer skal gennemføre en introduktion til CNC-maskinen før brug. Denne træning dækker CAD/CAM-grundlæggende, maskinopsætning, værktøjsskift og sikkerhedsprocedurer.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Første skridt</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/first-steps/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/first-steps/</guid><description>&lt;p&gt;Hvis du er ny i makerspacet og gerne vil forstå, hvordan du bliver en del af fællesskabet, er her den enkle vej til at komme i gang:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-bliv-fortrolig-med-makerspacet"&gt;1. Bliv fortrolig med makerspacet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gennemse vores hjemmeside for at lære, hvad makerspacet tilbyder. Besøg sektionen &lt;a href="https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/"&gt;Arbejdsområder&lt;/a&gt; for at se de forskellige værktøjer, fysiske arbejdsborde og specialiserede områder, der er tilgængelige. Dette trin hjælper dig med at forstå, hvad du kan arbejde med, og om rummet passer til dine behov.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Medlemsbetingelser</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/terms-of-membership/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/terms-of-membership/</guid><description>&lt;h2 id="1-omfang"&gt;1. Omfang&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Disse medlemsbetingelser omfatter alle faciliteter, værksteder, lejede lokaler og garager, der drives af &amp;ldquo;The O&amp;rsquo;Town Garage Forening&amp;rdquo;. Disse omtales samlet som &amp;ldquo;faciliteter&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;facilitet&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Underskriveren af disse betingelser omtales som &amp;ldquo;medlem&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;medlemmer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-adgang-og-åbningstider"&gt;2. Adgang og åbningstider&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et medlemskab giver adgang til faciliteterne, maskiner og værktøj i åbningstiden. Specifikke maskiner og værktøj kræver en licens, før du har lov til at betjene dem, enten selvstændigt eller under vejledning af et andet medlem. Se punkt &amp;ldquo;15. LICENS&amp;rdquo; for yderligere information.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cookie- og privatlivspolitik</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/cookies-and-privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/docs/cookies-and-privacy-policy/</guid><description>&lt;h2 id="1-cookiepolitik"&gt;1. Cookiepolitik&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der anvendes cookies på denne hjemmeside. En cookie er en lille fil, der gemmes i din browser og bruges til at genkende din computer eller dit operativsystem, når du besøger vores side. Cookies:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Kan ikke se, hvem du er, eller få adgang til andre personlige oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan ikke sprede malware, virus eller andre skadelige effekter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Giver anonyme data til hjemmesiden, og ingen data deles med tredjeparter.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="11-hvordan-cookies-bruges-på-siden"&gt;1.1 Hvordan cookies bruges på siden&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cookies sporer statistik om klikrater og antallet af brugere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sessionscookies husker dine loginoplysninger og er essentielle for brug af siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uden sessionscookies skal du genindtaste loginoplysninger og kan ikke administrere jobtilbud som organisation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sessionscookies forbliver aktive, mens din browser er åben, og slettes, når den lukkes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="12-trafikmåling-google-analytics"&gt;1.2 Trafikmåling (Google Analytics)&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cookies fra Google Analytics bruges til at måle trafik på siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For at fravælge Google Analytics, brug &lt;a href="http://tools.google.com/dlpage/gaoptout"&gt;http://tools.google.com/dlpage/gaoptout&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="13-opbevaring-og-sletning-af-cookies"&gt;1.3 Opbevaring og sletning af cookies&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cookies gemmes i din browser og sletter sig selv efter nogle måneder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cookies fornyes ved hvert besøg på siden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kan fjerne cookies ved hjælp af &lt;a href="http://minecookies.org/cookiehandtering/"&gt;http://minecookies.org/cookiehandtering/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For at undgå eller blokere cookies, brug &lt;a href="http://minecookies.org/cookiehandtering/"&gt;http://minecookies.org/cookiehandtering/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="2-privatlivspolitik"&gt;2. Privatlivspolitik&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="21-brug-af-personlige-oplysninger"&gt;2.1 Brug af personlige oplysninger&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Personlige oplysninger deles aldrig med tredjeparter uden dit udtrykke samtykke.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi indsamler kun personlige oplysninger, du giver under registrering.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oplysninger bruges til at implementere betingelserne og forbedre tjenester, teknologi og produkter gennem analyse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="22-generel-brug-af-data"&gt;2.2 Generel brug af data&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vi indsamler nødvendige oplysninger for at muliggøre kontakt mellem organisationen, medlemmer og frivillige.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data bruges til brugerundersøgelser, kundesupport og opfyldelse af aftaler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opbevarede data for medlemmer og frivillige omfatter:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Navn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontaktoplysninger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licenser til værktøj eller maskiner i foreningen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="23-dine-rettigheder-under-gdpr--persondataforordningen"&gt;2.3 Dine rettigheder (under GDPR / persondataforordningen)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til indsigt:&lt;/strong&gt; Du kan få adgang til de oplysninger, vi har om dig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til rettelse:&lt;/strong&gt; Du kan rette forkerte oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til sletning:&lt;/strong&gt; Du kan få dine personlige oplysninger slettet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til indsigelse:&lt;/strong&gt; Du kan gøre indsigelse mod behandlingen eller begrænse brugen af dine personlige oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til dataportabilitet:&lt;/strong&gt; Du kan eksportere dine data i et almindeligt brugt format.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til at tilbagetrække samtykke:&lt;/strong&gt; Du kan tilbagetrække samtykke til enhver tid (gældende fra tilbagetrækningstidspunktet).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ret til at klage:&lt;/strong&gt; Du kan indgive en klage til &lt;em&gt;Datatilsynet&lt;/em&gt; (&lt;a href="https://www.datatilsynet.dk"&gt;www.datatilsynet.dk&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="24-beskyttelse-af-følsomme-personoplysninger-i-opslag"&gt;2.4 Beskyttelse af følsomme personoplysninger i opslag&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Brugere må ikke offentliggøre personligt identificerbare eller følsomme oplysninger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Følsomme data omfatter:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Race og etnisk oprindelse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Politisk overbevisning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Religiøs eller filosofisk overbevisning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fagforeningsmæssigt tilhørsforhold&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Genetiske eller biometriske data&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Helbredsoplysninger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seksuelle forhold eller orientering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eventuelle fundne følsomme oplysninger vil blive slettet, og brugeren vil blive underrettet.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="25-sikkerhed-og-beskyttelse-af-personlige-oplysninger"&gt;2.5 Sikkerhed og beskyttelse af personlige oplysninger&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Personlige oplysninger opbevares sikkert i henhold til persondataloven.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data opbevares på computere med begrænset adgang i sikrede faciliteter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overførsel af data via internettet indebærer risici; brugere videregiver personlige oplysninger efter eget skøn.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>Laserskæring</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/laser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/laser/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vores makerspace giver adgang til en kraftig CO₂-laserskærer, perfekt til skæring, gravering og prototyper i et bredt udvalg af materialer. Med et stort arbejdsområde og høj præcision er denne maskine ideel til alt fra detaljeret kunstværk til funktionelle dele.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="specifikationer"&gt;Specifikationer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; CO₂-laser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Effekt:&lt;/strong&gt; 100 W&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arbejdsområde:&lt;/strong&gt; 120 × 80 cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maksimal hastighed:&lt;/strong&gt; 200 mm/s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Præcision:&lt;/strong&gt; 0,1 mm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="understøttede-materialer"&gt;Understøttede materialer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Træ og krydsfiner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akryl og plast (kun sikre typer – ingen PVC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Læder og tekstiler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pap og karton&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anodiseret aluminium (kun gravering)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kontrollér altid materialets sikkerhedsretningslinjer før brug.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sikkerhedsretningslinjer</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/safety/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/safety/</guid><description>&lt;h2 id="generel-sikkerhed"&gt;Generel sikkerhed&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bær altid dit frivillig-ID-badge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Følg alle opslåede sikkerhedsskilte og instruktioner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rapportér straks skader eller sikkerhedsfarer til en teamleder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brug personlige værnemidler (PVU) som krævet for specifikke opgaver.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Metalværksted</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/metal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/metal/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vores makerspace har også et dedikeret metalværksted, udstyret med en lang række værktøjer til formning, skæring, boring og efterbehandling af metal. Det er designet til grundlæggende fabrikation, prototyper og reparationsarbejde og er velegnet til både begyndere og erfarne makere.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stationære-maskiner"&gt;Stationære maskiner&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bænksliber – til slibning, afgratning og formning af metal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Søjleboremaskine – præcis boring i en bred vifte af metaller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rør-båndsav – til skæring af rør, aluminiumsprofiler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bænkskruestik – sikker fastgørelse til skæring, filing og samling&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="håndholdt-elværktøj"&gt;Håndholdt elværktøj&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vinkelsliber&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Håndboremaskiner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rotationsværktøj med skære- og slibehoveder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Metalskæresave&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="manuelt-værktøj"&gt;Manuelt værktøj&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nedstrygerklinger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Metalfile (forskellige grovheder)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hammere (kuglepind, krydspind)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skruenøgler og fastnøgler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gevindskæresæt (tap og snit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klemmer og C-klemmer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Måleværktøj (skydelærer, linealer, retvinkler, hurtigvinkler, centerkørnere)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Træambolt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="sikkerhedsudstyr"&gt;Sikkerhedsudstyr&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sikkerhedsbriller og ansigtsvisir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Høreværn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varmebestandige handsker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svejsehandsker og -jakker (når relevant)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Støvmasker/åndedrætsværn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ildslukker og førstehjælpskasse&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="sikkerhed--god-praksis"&gt;Sikkerhed &amp;amp; god praksis&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Brug altid beskyttelsesudstyr, når du arbejder med metal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spænd materialer sikkert fast, før du skærer eller borer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vær opmærksom på gnister og varme overflader efter slibning eller skæring.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hold arbejdsområdet rent og frit for brandbare materialer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spørg om vejledning, hvis du er usikker på, hvordan du bruger et værktøj.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="kom-godt-i-gang"&gt;Kom godt i gang&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nye medlemmer kan anmode om en introduktion til metalværkstedet i åbningstiden. Træning sikrer sikker betjening af både håndholdt og stationært værktøj.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rengøringsretningslinjer</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/cleaning-guidelines/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/cleaning-guidelines/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spejderreglen: Efterlad hvert rum bedre, end du fandt det.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et fælles værksted fungerer bedst, når alle tager ansvar for at holde det rent, sikkert og klar til den næste person. Disse retningslinjer sikrer, at værktøj, maskiner og rum forbliver brugbare for alle medlemmer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="grundfilosofi"&gt;Grundfilosofi&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Efterlad det bedre, end du fandt det.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respektér fælles ressourcer.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tænk på det næste medlem&lt;/strong&gt;, der skal bruge rummet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="generelle-retningslinjer"&gt;Generelle retningslinjer&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saml dit værktøj&lt;/strong&gt;
Inden du begynder at arbejde, kontrollér at alle rengøringsartikler og værktøj er tilgængelige til opgaven.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ryd op løbende.&lt;/strong&gt;
Vent ikke til slutningen af dit projekt med at begynde at rengøre — tør af, fej og organisér, mens du arbejder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Afslut med en nulstilling.&lt;/strong&gt;
Når du er færdig, sæt rummet i stand, så det er klar til det næste medlem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tag personlige ting med hjem.&lt;/strong&gt;
Projekter, rester af materialer eller personlige ejendele skal placeres i den tildelte medlemskasse eller tages med hjem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respektér fælles ressourcer.&lt;/strong&gt;
Stil alt værktøj tilbage på dets anviste opbevaringsplads.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="værktøj--udstyr"&gt;Værktøj &amp;amp; udstyr&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Stil alt værktøj tilbage på dets anviste opbevaringsplads.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis et værktøj er beskadiget, mærk det og giv besked til gruppen på Discord &lt;a href="https://discord.com/channels/1330501220959256667/1342501102410534913"&gt;#ask-for-help&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efterlad ikke værktøj eller maskiner i en tilstand, der gør dem usikre eller ubrugelige.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilslut og brug støvsugeren med værktøj, der har en tilslutningsåbning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Støvsug omgivelserne umiddelbart efter endt arbejde
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hvis støvsugerkraften er meget dårlig, udskift posen eller giv besked på Discord &lt;a href="https://discord.com/channels/1330501220959256667/1342501102410534913"&gt;#ask-for-help&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brug det korrekt dedikerede arbejdsområde til opgaven (træ i træværkstedet; metal i metalværkstedet osv.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efterlad værktøj og maskiner i en sikker og brugbar tilstand.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="arbejdsbænke--overflader"&gt;Arbejdsbænke &amp;amp; overflader&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fjern alle rester, afklip og materialer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tør overflader af, så de er frie for støv, lim, maling eller olie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sørg for, at klemmer, jiggs og tilbehør opbevares korrekt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="gulve--fællesarealer"&gt;Gulve &amp;amp; fællesarealer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fej støv, spåner og rester op umiddelbart efter brug.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efterlad ikke strømkabler eller snublefarer hen over gangarealer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sortér affald i de korrekte beholdere (metaller, plast, træaffald osv.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis det ikke passer i nogen kategori, brug beholderen mærket &lt;strong&gt;almindeligt affald&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="materialer--forbrugsvarer"&gt;Materialer &amp;amp; forbrugsvarer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opbevar overskydende materialer i de korrekte reoler, beholdere eller hylder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tag ikke fælles forsyninger til dig selv — efterlad dem tilgængelige for alle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis du bruger det sidste af en fælles forbrugsvare (sandpapir, lim, skruer osv.), skriv det på forsyningstavlen eller giv besked til gruppen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="sikkerhed--farlige-materialer"&gt;Sikkerhed &amp;amp; farlige materialer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rengør spild øjeblikkeligt (olie, maling, epoxy osv.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mærk alle farlige materialer, du opbevarer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bortskaf kemikalier, opløsningsmidler og skarpe genstande i henhold til opslåede regler.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="igangværende-projekter"&gt;Igangværende projekter&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hvis du efterlader et projekt i værkstedet (med godkendelse), opbevar det pænt i det anviste projektopbevaringsområde.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis projektet tager flere dage at færdiggøre, opbevar det i din medlemsopbevaring. Hvis det ikke kan være der, kontakt et bestyrelsesmedlem for at aftale en opbevaringsplads og en omtrentlig tidsramme for, hvornår du planlægger at færdiggøre det.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projekter skal mærkes med: navn, kontaktinformation og startdato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mærk tydeligt dit projekt&lt;/strong&gt; med dit navn og dato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projekter efterladt på uautoriserede steder kan blive flyttet eller kasseret.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="slutningen-af-dagen-tjekliste"&gt;Slutningen-af-dagen-tjekliste&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Værktøj på plads&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overflader tørret af&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gulve fejet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Affald tømt, hvis fuldt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lys slukket og maskiner slukket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagdøren skal være låst&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Anskaffelse af materialer</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/sourcing-materials/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/sourcing-materials/</guid><description>&lt;p&gt;Denne guide dækker, hvor og hvordan du anskaffer materialer til dine projekter i makerspacet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kommer snart — denne artikel er en pladsholder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elektronik</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/electronics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/electronics/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Skabelsens kraft i spidsen af dit loddekolbe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fra din telefon til din computer kan den allestedsnærværende elektronik virke skræmmende. Frygt ikke! Vi viser dig, hvordan du booster din kreative produktion. Motorer giver musklerne, mikrocontrollere er hjernerne bag operationen, men LED&amp;rsquo;erne er det sidste strejf af bling, du har brug for … til alt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isoleret, rent elektronikrum med masser af arbejdsborde og lys. Rigeligt med plads og rum til test og trådsamling.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>FAQ</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/getting-started/faq/</guid><description>&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;Hvor mange timer skal jeg være frivillig?&lt;/summary&gt;
&lt;p&gt;Vi beder om minimum X timer om måneden, men ethvert bidrag er værdsat.&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;</description></item><item><title>Træværksted</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/woodwork/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/woodwork/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vores makerspace er udstyret med et dedikeret træværksted designet til både begyndere og erfarne makere. Uanset om du arbejder på møbler, kunstværker eller simple gør-det-selv-projekter, finder du de værktøjer og det udstyr, du har brug for, til at bringe dine idéer til live.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="stationære-maskiner"&gt;Stationære maskiner&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bordrundsav&lt;/strong&gt; – til præcise langsgående snit og tværsnit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Geringssav&lt;/strong&gt; – perfekt til vinklede snit og rammeopbygning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Overfraesbord&lt;/strong&gt; – til kantformning og samlinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Afretter&lt;/strong&gt; – udjævner og glatgør træoverflader.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tykkelseshøvl&lt;/strong&gt; – reducerer og udjævner trætykkelses.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="håndholdt-elværktøj"&gt;Håndholdt elværktøj&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Akku-boremaskiner og skruemaskiner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rundsave&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stiksave&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rystepudsere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vinkelsliber&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varmepistol&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="manuelt-værktøj"&gt;Manuelt værktøj&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Håndsave&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tvinger i forskellige størrelser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stemmejern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Træraspe og file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vinkler og måleværktøj&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gummihammere og hammere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skruetrækkere&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="sikkerhedsudstyr"&gt;Sikkerhedsudstyr&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Din sikkerhed er en topprioritet. Værkstedet er udstyret med:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Affald &amp; genbrug</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/waste-recycling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/work-areas/waste-recycling/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;At holde vores makerspace rent og bæredygtigt er et fælles ansvar. Vores affalds- og genbrugsområde er sat op for at gøre sortering nemt og sikre, at materialer bortskaffes korrekt.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="affaldsstrømme"&gt;Affaldsstrømme&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Almindeligt affald&lt;/strong&gt; – ikke-genanvendelige genstande&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Papir og pap&lt;/strong&gt; – rent, tørt papir og flade kasser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plast og metal&lt;/strong&gt; – emballage, dåser og beholdere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Træaffald&lt;/strong&gt; – små stykker, der ikke kan genbruges&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Elektronisk affald&lt;/strong&gt; – gamle komponenter og printkort&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="retningslinjer"&gt;Retningslinjer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sortér dit affald i de rigtige beholdere — mærkater er opsat over hver beholder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fold papkasser sammen, inden de kasseres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Læg ikke farligt affald (kemikalier, batterier, maling) i de almindelige beholdere — spørg et bestyrelsesmedlem om korrekt bortskaffelse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis en beholder er fuld, giv besked til et teammedlem i stedet for at overfylde den&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>En begynderguide til at skaffe råmaterialer til dine makerspace-projekter</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/sourcing-materials/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/sourcing-materials/</guid><description>&lt;p&gt;At starte et nyt projekt i makerspacet er spændende, men at vide, hvor du kan få dine råmaterialer, kan være en udfordring — især for nye makere. Uanset om du arbejder med træ, metal, tekstiler, elektronik eller bruger CNC-værktøj, kan en række overkommelige og tilgængelige kilder få dig i gang. Her er en oversigt over vigtige materialkilder til at inspirere dit næste projekt:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="træarbejde--cnc-materialer"&gt;Træarbejde &amp;amp; CNC-materialer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uanset om du laserskærer eller arbejder i hånden, er træ et grundmateriale. Kig efter:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Medlemsprojekter</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/member-projects/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/member-projects/</guid><description/></item><item><title>Byg en skræddersyet MIDI-controller fra bunden</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/building-a-custom-midi-controller/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/articles/building-a-custom-midi-controller/</guid><description>&lt;p&gt;Det startede, som de fleste projekter i makerspacet gør — med en halvfærdig idé og en kop kaffe. Jeg ville have en MIDI-controller skræddersyet til mit live-performancesetup: noget kompakt, med præcis de knapper og knapper, jeg har brug for, og intet, jeg ikke har.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="hvorfor-bygge-din-egen"&gt;Hvorfor bygge din egen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Standardmæssige MIDI-controllere er gode, men de er designet til alle. Hvis du har en specifik arbejdsgang — for eksempel at styre Ableton Live med den ene hånd, mens du justerer effekter med den anden — gør et tilpasset layout hele forskellen. Desuden betyder det at bygge den selv, at du forstår hver eneste del af den, og du kan reparere eller modificere den når som helst.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Årsrapport 2025 udgivet</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/news/annual-report-2025/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/news/annual-report-2025/</guid><description>&lt;p&gt;Vi er glade for at dele vores årsrapport for 2025, der fremhæver den utrolige indflydelse, vores frivillige har haft i løbet af året.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="vigtige-højdepunkter"&gt;Vigtige højdepunkter&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Over 500 aktive frivillige&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15.000 servicetimer bidraget&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50+ fællesskabsarrangementer organiseret&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 nye programmer lanceret&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tak til alle, der bidrog til at gøre 2025 til et så succesfuldt år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;Download fuld rapport (PDF)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nyt partnerskab annonceret</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/news/new-partnership/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/news/new-partnership/</guid><description>&lt;p&gt;Vi er begejstrede for at annoncere vores nye partnerskab med [Partnerorganisationens navn], som vil udvide vores rækkevidde og indflydelse i fællesskabet.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Dette partnerskab repræsenterer et betydeligt skridt fremad i vores mission om at tjene fællesskabet.&amp;rdquo;
— Organisationsdirektøren&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="hvad-dette-betyder-for-frivillige"&gt;Hvad dette betyder for frivillige&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette partnerskab åbner nye muligheder for vores frivillige, herunder:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Adgang til yderligere uddannelsesressourcer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fælles frivillighedsarrangementer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Udvidede programtilbud&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Frivillig i fokus: Marias historie</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/news/volunteer-spotlight/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/news/volunteer-spotlight/</guid><description>&lt;p&gt;Mød Maria, der har været frivillig hos os i over tre år og er blevet en integreret del af vores opsøgende fællesskabsteam.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="hendes-rejse"&gt;Hendes rejse&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Maria tilmeldte sig først som studerende for at få erfaring, men opdagede hurtigt en passion for samfundstjeneste, der forandrede hendes karrierevej.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="med-hendes-egne-ord"&gt;Med hendes egne ord&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;At være frivillig her har forandret mit liv. Jeg har fået færdigheder, skabt venskaber og fundet en følelse af formål, jeg aldrig havde forventet.&amp;rdquo;
— Maria&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elektronikbænken</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/electronics-bench/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/electronics-bench/</guid><description/></item><item><title>Laserskærerområdet</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/laser-cutter-area/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/laser-cutter-area/</guid><description/></item><item><title>3D Print-laboratoriet</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/3d-printing-lab/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/3d-printing-lab/</guid><description/></item><item><title>Metalværkstedet</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/metalworking-shop/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/metalworking-shop/</guid><description/></item><item><title>Træværkstedet</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/woodworking-area/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/woodworking-area/</guid><description/></item><item><title>Hovedområdet</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/main-area/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/gallery/main-area/</guid><description/></item><item><title>Arrangementer</title><link>https://makerspace.olaru.dk/da/events/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://makerspace.olaru.dk/da/events/</guid><description/></item></channel></rss>